VII.
Поражение Сеннахерина.

Как волки на стадо, враги набежали... 
Их орды багрянцем и златом сияли; 
Как на море звезды, горели мечи, 
Когда их волна отражает в ночи.

Как листья дубравы весной, на закате 
Виднелись знамена бесчисленной рати; 
Как листья дубравы осенней порой, 
Валялись их трупы с наставшей зарей.

Зане восшумело крыло Азраила: 
В лицо нечестивым он смертью дохнул — 
И сон непробудный им очи сомкнул, 
И, дрогнув, в них сердце на веки застыло.

Здесь конь бездыханною грудой лежит: 
Дыханье раздутых ноздрей не живит, 
И пена, застывши с последним храпеньем, 
Белеет, как брызги прибоя к каменьям.

Здесь всадник безгласный лежит в стороне: 
Роса на челе его, ржа на броне; 
И в ставках не слышно ни шума, ни звона; 
Труба безглагольна; недвижны знамена.

И вдовы Ассура взывают в слезах; 
Кумиры Ваала повержены в прах, 
И рать их без битвы, неся нам оковы, 
Растаяла снегом от взора Еговы.